兩岸角力｜習近平認為已收服香港 全力施灰色戰術「陰乾」台灣

香港在疫情及《國安法》打壓下，持續一年的街頭抗爭基本平息。有外國媒體專題報道分析指，中共認為已收服香港對其管治的挑戰，已將矛頭轉向台灣，全力以「不動真格」的軍機擾台方式，以「灰色地帶」戰術（gray-zone warfare）「陰乾」台灣的抵抗實力與意志，達到征服台灣的目的。

..........

報道指，大陸在中共總書記領導之下，軍力急速發展。有分析人士認為解放軍征服台灣只需要一天的時間，而這也是中國的首要軍事任務。又指，隨着香港、新疆及西藏已被中共嚴密控制，台灣成為中共最後一個主要目標，而習近平去年曾在演講中表明，統一台灣雖無明確期限，但不排除使用武力。
報道引述台灣高級情報官員表示，今年是兩岸局勢的分水嶺，過去中共只是在理論性上不斷重覆武統，今年卻轉變為「辯論」及就可能出現的行動制定軍事計劃。

...........

據路透社根據政府數據計算，蔡英文政府計劃明年將國防開支增加10％以上，達到約160億美元（約1,240億港元），並加強對外購武和自研武器，以應付對岸的威脅。
美國退役陸戰隊上校Grant Newsham，去年多半時間留在台灣進行由台灣政府出資的台灣防禦能力評估計劃。現為日本戰略研究論壇（Japan Forum for Strategic Studies）研究員的他指出：「（台灣）軍隊已經裁軍。……為保家衞國而戰，彷彿變成其他人的責任。」
5名美國退役高階指揮官告訴路透社，台灣把自己的命運置於華府手中，但美國及其盟友有可能會在台海之戰敗給中國，或者來不及馳援。

習近平認為已經收復美國就真

push

如果香港人要復仇就要幫台灣
因為香港已經玩完。
香港人要成立國際性抗共聯盟。

已收復香港
不過輸了世界

Biden:

收服管治，但d錢走晒

留地不留人

收服

手術成功 但病人死亡

咁拎返個空殼都叫收服嘅，佢都冇錯

你大錯特錯. 香港先係中共既死穴.

金融吸金,換外匯,輸入技術.
如果係想中共pk, 就要繼續幫香港出聲.
海外港人只有, 將中共毀滅香港人權,不斷發聲.
歐美有人想當無事發生好難.

在海外繼續發聲,毀共中共同香港國際聲譽.

台灣對中共直接影響近乎零.
但雜總成日想千古一帝.
攻佔台灣, 必會發生係時間問題.

恭喜，得到一個叫香港既爛鳩地方

聖上: 中国大把人材, 唔需要你呢班港英餘孽

香港個招牌, 可以繼續黎呃鬼佬, 班鬼佬為左14億市場, 就會屈服

所以其實好應該係西藏新疆開戰

第二個就係要武力解放澳門

見到sleepy joe 咁廢
共產黨好難忍手囉

無啦，腥港無左貞節牌坊啦

敗登上台,
左媒開始鋪路推佢落台,
幫賀嬸上台, 刁帝應該準備收服美國

賀嬸

咁香港人係唔係要展現俾佢睇下，佢未收服到香港？

有分析人士認為解放軍征服台灣只需要一天的時間

不扺抗都冇可能1日

新香港就要打響牌頭 對抗 中國香港

似收皮多過收服

即係要先滅香港

已收服美國

Hong Kong is dead because you guys stand with Racist Trump
Die cis scum

收服一班成日幫襯日資，年年去日本幾轉嘅就倒米？

中間係雜總豬記

香港人有幾多人真係移民？
唔走同比支共利用冇分別

習表示who cares.
權力穩定就得，話知比全世界打到嘔茄

但係 台灣 樓價升、股市升，外匯儲備升

同共產黨講邏輯根本嘥氣

咪做失敗撚 習手足連美狗班權力核心圈都收服埋
贏到開巷就快一統天下

he did it and all money gone

Connect全世界抗共戰

由100%一國兩制變20%黎講都算係ge

香港係共匪經濟春袋，共匪要死其實香港一定要死先，不過如果可以搞死共匪嘅話我唔介意

习大大最後應該攬炒封國

無哂疫情都無人示威 無人提五大訴求 先係香港真正死亡

你個名

點解永遠講到支那乜都係進攻唔扣血咁既呢

似將自己條大水喉斬斷左多過收服

香港人失去了一切。。。

用緊急法禁止香港人移民都得

無能錯，中共想轉移視線，搵五毛整個咁既標題，根本香港個金融地位好重要

係都光復釣魚台先啦

拜登上台就正式吞併台灣

唔係全部去曬台灣既, 都有部份去左日本新加玻~~~

四小龍之首死左, 其他三小龍: 「多謝支那中國!!!<3」

正解，台灣而家對支那無幫助，佔領台灣係賺，唔佔都無損失
但香港就繼續做緊支那白手套，幫支那賺好多錢同技術

97年就中毒死左
之後只係喪屍黎

刁近平證實了這消息...

台灣not stupid，小心自己玩死自己

雜種狗平時有應該有打開老婆, 出面畀人恰, 返到屋企就打老婆出氣

唔好咁開心以為香港已經俾支共搞死咗就大功告成
支那人最叻係咩? 就係做騙子
將舊屎吹奏到珍珠咁賣
總會有啲呃自己可以屎中取珠嘅傻鳩上當

如果燈出到位，黎近4年台灣都唔會好過，佢一定100%出賣台灣俾支那，你睇黑鬼馬同希魔就知

原來玩鳩爛佐個香港就叫收服到，距都幾聰明🙈🙈

韓國魚都好多人投，有時講唔埋。

繼續發聲

等所有人明白香港的體制已經無法再相信

原本係隻金蛋來的，比小學習搞到淨係拎得返條漁村，你覺得贏你未贏晒佢囉

係輸嗰面來講

佢係贏得幾快

講咁耐好悶，打la

其實中國要搞內循環最大問題係糧食問題

香港人 : 每日番工維持香港經濟穩定正常
放工叫口號 反抗!!

金融地位咁撚緊要
咁你又番工?
停哂工搵撚幫你做金融?

支持曱甴平五筒台灣

唯有希望中共夠蠢夠心急
一有機會接觸世界就搶到盡